王毅：希望澳洲認真思考中方到底是威脅還是夥伴

12月18日晚，大陸國務委員兼外長王毅在北京與美國亞洲協會舉行視頻交流，答覆關於中國與澳洲關係的提問指出，澳方應該認真思考一個問題：中國到底是澳方的威脅還是夥伴？如果作為夥伴，就有對話合作的基本前提，希望中澳關係能夠回到正常健康發展的軌道。

王毅表示，中澳都是亞太大家庭的一員，兩國有著長期交往，雙方各界保持著密切交流，中澳經濟高度互補，也給雙方都帶來了利益。中澳關係當前的困難局面，不是中方希望看到的。坦率地講，這兩年中方從澳方聽到太多負面的聲音，看到各種消極的舉動，這自然會影響兩國關係的氣氛，以及兩國各界開展合作交流的積極性。

王毅強調，澳方應該認真思考一個問題：中國到底是澳方的威脅還是夥伴？如果澳方把中國視為威脅，中澳關係如何得以改善？如果澳方把中國作為夥伴，「我們就有對話合作的基本前提。我們還是希望中澳關係能夠回到正常健康發展的軌道」。

凍死未

澳：威脅
終：你食炭死吧

開始求和
「你走啦你！」
「夠膽你走啊！」
「我屌你真係夠膽走喎⋯⋯」

係敵人

依家又腳軟扮矮仔 !?

冇啦啦收人關稅
跟住問人我地係朋友定敵人

死狗

咁快勸降

姐係凍啦
想入翻d 澳州煤發電

唔係deepfake

是狗屎

有時真係唔明支那
明明而家每年係全國最需要能源既時候先黎玩野

全國人民動起來 .... 每日不停跑圈做運動，咪全身暖哂囉 !

你收手啦，我唔想再懲罰你喇

是毒瘤

就算我哋凍死都唔會入澳洲煤

過完冬先再諗

早幾日唔係好撚串架咩

一言堂 無人敢比意見

要用幾個月認真思考

呢排澳紙升到澎澎聲

唔賣俾你啊 吹啊

點解你會有錯覺覺得佢需要理人民

王狗記住唔好開暖氣

支那係咪第一次遇到一個咁強硬，重要係國民都撐政府要對支那強硬

是威脅

炭治郎：???

咁嘅態度問呢個問題真on9唔係扮

求和嘞咩？D龍蝦我地食晒囉播

澳洲: 「是停電吧」

國家尊嚴、主權大於韮菜

玩無賴欺壓殖民ja
撚有咩尊嚴主權

曲線求饒有種唔好剩係出文

精神分裂日日開記招 發狗瘋
由佢吠啦 死淨把口

咁快求和 ? 冬天先啱啱開始咋喎 !

唔打啦唔打啦
打個和咪算囉

咁快軟？

王毅呢個叛徒丟撚晒國家同人民既面子喇

講咩停電呀
呢啲叫適度用電

禾蚊終国撚唔怕凍
能看到維尼全身都暖了

這個人是來求和的

我地包唔包中國賤民

古惑仔兇完人被人打到仆街
仲有臉叫人諗清楚係威脅定係夥伴

澳: 你下次再黎呀 腳都打撚斷你呀

個賭本=中國賤民嘅利益
賭贏=贏
賭輸=都冇蝕
咁點解唔賭

中國人凍死都唔用澳洲煤
費時比人話:要不是澳洲煤,就凍撚死啦

中国人燒樹皮可以燒一年

冇電而家想求番人啦

再講就嚟連開電腦都無電架啦

威脅

你知我知 但共產黨係洗腦用呢套
你問我 我都理撚得支那人死 最好凍撚死晒啲人

王公公係咪凍傻咗

佢點會理人民凍唔凍,

擺明工廠開唔到工啦

威脅呀 ？ 想要媒咪自我研發囉

澳洲:支那無煤用呀

支那係人類文明嘅威脅

佢地成日覺得
自己單方面俾著數，幫襯你地
你無理由要仲反抗
對香港都係咁

炭 治 狼

係世界毒瘤

係狗黎

梗係極大威脅添啦 屌你老母

過埋聖誕長假先

屌你老母 你支那搞鳩澳洲
你想人地同你客氣？

出稿前唔知有冇暖氣用

無料扮4條 想兇9人 點知頂唔緊 但都仲係要扮到為對方著想咁

垃圾共匪柒到爆但又死要面

劇本
支那算啦我唔想搞大件事
道個歉就放你d煤入來啦

澳洲： "中方真的很喜歡石頭"

一百萬題目
冇邊個蟈瓜領導係至猪Hi？

支那諗住一話禁人地就跪低佢求饒

真係精神分裂，搞人果陣惡過鬼，依家就死狗咁

呢兩年成日瀨野啦
上次反制美國改同巴西買大豆
做完兩次水魚就無左件事
又同美國買番
跟本傷唔到入幾多支那要個量咁大
巴西都係同美國買加價轉賣比支那

唔燒煤咪燒垃圾囉，再唔係咪燒屍囉

澳洲班左膠唔好畀我睇死

On9仔
美元跌緊咋

堅決抵制澳洲

澳：天氣太凍，唔傾住，春至後先再開會

呢個時候應該學俄佬，加價再逼佢簽長約

好像玩到d廠開唔到工賺唔到外匯

人地就真係認真思考先take 呢個action

而家人地唔急呀

石頭

王毅：我覺得凍

賺得仲多

澳：考慮下先，下季覆你

未，中國人同維尼握手就得，唔洗暖氣

澳洲表示而家我好熱

淆底到

依家係威脅緊人？

之前澳洲稍為釋出善意
打算食住上

依家到自己隻腳被石頭擲 就話大家應該諗清楚

人地一早諗完喇

淆底獸

獨裁嘅其中一個好處係efficiency，當權者話一就一，唔使傾唔使討論即刻實行

但係壞處係當個獨裁者係小學雞嘅話，咁就仆街了

咁就緊係威脅啦
問得出都弱智

十足十黑社會

全球認真思考既話，你支那亡咗黨同國啦。

諗起呢個

習帝就嚟凍撚死

又唔係佢涷死，涷死d電池人之嘛
佢仲有電焗桑拿添呀

除咗北韓，伊朗，俄羅斯同非洲國家，邊個會認為支那是顆伴⋯⋯

你制裁完人喎

要是沒有中國照顧 澳洲 完蛋了

貪著數姐 邊忽fd

支：NMSL

可以睇下澳洲係咪又要賣香港
賣自由 人權

無得燒煤咪燒武肺屍囉誠念：E = mc²

亮劍啦仲認咩低威

澳： 朋友 凍嗎？

澳州佬笑住睇

依家貿易戰禁運
澳州受影響產業班老闆
好多係大陸國企資金同權貴投資生意

例如煤礦，好多係大陸買左礦場
大陸唔俾買，大陸佬奶野
之後國內無煤，要買其他國家
價錢貴左，質量屎左，又要燒多左
雙重蝕錢

都唔知今次邊個話事搞貿易戰
完全無計經濟影響損失
9成9又係老習一撚拍版話搞野

咪玩啦 梗係僅餘嘅電比曬工廠(同黨員屋企) 然後叫班韭菜捱凍
對班特權階層邊有損失

On9 以為自己好好笑

歷史書都有教 如果係個明君 個個恨不得生生世世做會國民

好似不丹咁 計民主都唔要lu

其實中共啲所謂制裁得啖笑

德國成日驚激嬲中共唔買你啲嘢，但中共唔買你邊有其他代替品

明明2仔底被美國揭埋牌都仲驚

我就黎冇電用,你快啲思考下係威脅定夥伴